\documentclass[letterpaper]{article}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[some]{background}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{lipsum}
\input{structure.tex}

\definecolor{titlepagecolor}{cmyk}{1,.60,0,.40}

\backgroundsetup{
scale=1,
angle=0,
opacity=1,
contents={\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
 \path [fill=titlepagecolor] (current page.west)rectangle (current page.north east);
 \draw [color=white, very thick] (5,0)--(5,0.5\paperheight);
\end{tikzpicture}}
}

\makeatletter
\def\printauthor{%
    {\large \@author}}
\makeatother

\author{%
    \textbf{QQIT} \\
    Equipo de desarrollo de PCEOMÓN \\
    \texttt{pceomon@gmail.com}\vspace{40pt} \\
    }

\begin{document}

\begin{titlepage}
\BgThispage
\newgeometry{left=1cm,right=6cm,bottom=2cm}
\vspace*{0.4\textheight}
\noindent
\textcolor{white}{\Huge\textbf{\textsf{PCEODOC: La Biblia de PCEOMÓN}}}
\vspace*{2cm}\par
\noindent
\begin{minipage}{0.35\linewidth}
    \begin{flushright}
        \printauthor
    \end{flushright}
\end{minipage} \hspace{15pt}
%
\begin{minipage}{0.02\linewidth}
    \rule{1pt}{175pt}
\end{minipage} \hspace{-10pt}
%
\begin{minipage}{0.63\linewidth}
\vspace{5pt}
    \begin{abstract}
PCEOMÓN fue un proyecto pensado para perdurar a través de los años. Han sido a penas unos meses de desarrollo hasta que hemos sido conscientes de la cambiante naturaleza de este programa de estudios, y hemos comprendido el inevitable destino de este videojuego: el olvido.

Es por eso que, en este documento, se recogen tanto las explicaciones pertinentes como biografías y otros datos necesarios para comprender todos los eventos que, a lo largo de la obra, se suceden.
    \end{abstract}
\end{minipage}
\end{titlepage}
\restoregeometry

\tableofcontents
\newpage

\section{Introducción}

Bienvenido, desafortunado lector. Hoy es el primer día de Agosto del año 2021, el coronavirus ha causado estragos en nuestras vidas y destruido la sociedad tal y cómo la conocemos. Mientras tanto, un muy selecto grupo de esquizofrénicos se reúnen para trabajar en un proyecto que dejará huella en la historia del PCEO mates+info. ¿Qué proyecto podría ser ese, si no \textbf{PCEOMÓN}?

Esta introducción fue escrita por el primer director del proyecto. Mi nombre es Chito, pero probablemente ya no sepas quién soy. ¿Quién sabe cuánto tiempo habrá estado este documento, vagando por las generaciones del PCEO?

Para evitar que la materia gris de vuestro cerebro colapse sobre ella misma y vuestros encéfalos se conviertan en un poco apetecible puré, hemos decidido hacer una documentación sobre este juego. \textbf{¿Por qué?}

El proceso que nos llevó a juntarnos como grupo fue, realmente, algo que quisimos que quedara para el recuerdo. No sólo eso, sino cómo diseñamos el juego y qué elementos tomamos como inspiración para incorporar en éste. En tan sólo meses, hemos visto desaparecer y caer en el olvido muchas de las referencias sobre las cuáles nos inspiramos para hacer los PCEOMONES menores, así como las personas en las que nos inspiramos para hacer los mayores. Para mantener viva la leyenda del PCEO, debemos tener un modo de recordar \textbf{por qué tomamos esas decisiones}, qué nos llevó a implementar ese PCEOMÓN en concreto, por qué esa persona tiene ese ataque en particular. Todas estas condiciones fueron óptimas para el nacimiento de la abominación que, ahora, estamos redactando.

Sin más dilación, podemos comenzar con \textbf{la historia de PCEOMÓN}.

\section{La historia de PCEOMÓN}

\subsection{Marzo 2019: el nacimiento de una idea}

proyecto de TP de sofía brando, PCEOTALE/PCEOMÓN

\subsection{Nuestros inicios: el equipo.}

\subsection{Octubre 2019: el diseño, el código.}

\subsection{Enero 2020: la primera piedra.}

\subsection{Julio 2020: la resurrección.}

\subsection{Octubre 2020: God comes to our lives}

GODOT

\subsection{El equipo se hace más grande}

\subsection{2021: El desarrollo y PCEODOC.}

\section{El LORE de PCEOMÓN}
(de lo que trata la historia y sus modos de juego)

\section{PCEOMONES mayores}
Tras una épica batalla a 42 bandos sobre cómo ordenar esta sección, la última persona que aún tenía manos con las que poder teclear, yo (las malas lenguas dicen que
sólo era una mano, pero si Cervantes pudo escribir el Quijote no entiendo por qué yo no podría escrbir esto). A lo que iba, yo decidí que se seguiría el orden 
alfabético descendente que claramente es el más lógico y no entiendo cómo nadie pudo sugerir cualquier otra basura como ascendente (que es que vaya falta de 
imaginación, en fin) o según año de graduación (que es peor idea porque no podríamos meter a nadie en este libro hasta 2030 como muy pronto,una vez más, en fin).
%Se puede cambiar todo, se aceptan sugerencias
\subsection{Paco}

\subsubsection{Biografía}

\subsubsection{Habilidades}

\subsubsection{Trivia}


\subsection{Karbajo}

\subsubsection{Biografía}
%Cuestionables elecciones de amistad desde años previos a la universidad->casi expulsión de una clase, droga canibal... ok
%Casa enorme ->Tiene muchos animales y sus padres son narcos en secreto(0 pruebas, pero 0 dudas)
%Para intentar salir de sus vicios se enganchó a sanderson, igual de caro que la droga pero mejor visto socialmente ok
%Devuelveme a mi chica que a tí quien te gusta es Victor Jiménez, deja de engañarte a ti y al resto
%rocket league y lol
%Best compañero de prácticas, referencias a aquí no hay quien viva, me mandó el mensaje número 6000 al webmail, es la otra persona que le da reproducciones a mi lista con 500 canciones emos...
%En el fondo es un cotilla
%Vamos camino de ser los únicos no famosos de la gente que iba a nuestra clase del instituto, llevamos años intentando formar una banda con el como cantante, pero el niño dice que es muy tímido
%Buen gusto musical, aunque algo intensito de más
%Canta genial, sobre todo a Chayanne
%Ganó una maratón matemática(Aprobó dos exámenes bestias el mismo día)
%[12:43, 25/8/2021] Alice: o de las pulseras que pierde
%[12:44, 25/8/2021] Alice: Y aparecen al año en el garaje de tus abuelos
%[12:44, 25/8/2021] Alice: O forfi❤️
%Tiene a Asno en su custodia y no me lo quiere devolver a mi, su verdadera madre
%Le gusta también mientras conduce soltar el volante y ponerse a bailar
%Tiene una casa en una aldea y no nos invita, feísimo por su parte
%Tiene mucha facilidad para dormirse y duerme mucho
%Lector oficial de las instrucciones de juegos de mesa
%Ojalá evolucionara a gothic Antonio, los filtros de instagram indican que podría ser la mejor versión
%Aprobó el primer parcial de funciones(cosa que no evitó que suspendiera la asignatura)

Habiendo llegado a este punto, te vamos a dar dos opciones, sí, como si esto fuera un libro de escoge tu aventura, o empiezas a reproducir a Lukas Graham o pones a 
Chayanne. Ahora que estás más cerca de Antonio Guillen Martínez, también conocido como Karbajo, puedo empezar a hablarte de él.\\

¿Por qué Karbajo? Pues ni idea, creo que tenía algo que ver con el nombre que se puso en algún videojuego y que he oido la historia alguna vez, pero en este 
maravillosa lengua oir no es lo mismo que ecuchar, así que ya podrás imaginar qué le pasó a esa información en mi cabeza. Puede que no sea capaz de poner luz sobre 
este  asunto pero sí puedo esclarecer otros muchos como la cuestión de la droga canibal. Verás, al pobre chaval nunca se le ha dado muy bien elegir a sus amigos. 
Los que llevamos  el suficiente tiempo a su lado lo hemos llegado a ver casi expulsado de una clase por culpa de un ataque de risa delante de uno de los peores 
profesores del conservatorio o sabemos que estuvo en Ámsterdam en días lectivos, técnicamente era una movida del clave y la música barroca pero veo bastante 
justificable mi sospecha. Si a todo esto le sumamos su tendencia a engancharse a cosas (principalmente al LOL y al Rocket League, pero no por eso hay que restarle 
importancia), lo bien que vende cosas, especialmente pulseras del real Murcia, otro de los pceomones, y que echando cuentas o sus padres son narcotraficantes o no 
te cuadra la mansión en la que vive, no te sorprenderá tanto que la citada sustancia entrara  en su vida. Si de cierta manera te has encariñado con este personaje 
te alegrará saber que ese periodo de su vida ya ha concluido. Nadie sabe muy bien cómo, probablemte en uno de esos periodos en los que estaba totalmente fuera de 
sí, "El imperio final" cayó en sus manos. No tardó mucho en devorarlo y se dio cuenta de que necesitaba más como ese, mucho más. Corrió a la librería más cercana 
para huir instantes después al ver los precios de aquello que codiciaba. Ese mismo día tomó una decisión: dejar los alucinógenos para así poder costearse un nuevo 
vicio mucho mejor visto por la sociedad: los libros de Sanderson.\\


\subsubsection{Habilidades}

\subsubsection{Trivia}

\subsection{Chito}

\subsubsection{Biografía}

\subsubsection{Habilidades}

\subsubsection{Trivia}
\subsection{Azul42}

\subsubsection{Biografía}

\subsubsection{Habilidades}

\subsubsection{Trivia}

\subsection{Armada}

\subsubsection{Biografía}

\subsubsection{Habilidades}

\subsubsection{Trivia}

\subsection{Alparko}

\subsubsection{Biografía}

\subsubsection{Habilidades}

\subsubsection{Trivia}
\section{PCEOMONES menores}
\subsection{Cafetera comunista}
¿Es posible odiar un día de la semana? Y de ser así, ¿a qué día le dedicarías una canción de odio sólo comparable con \"What is this feeling?\" cantada por Idina
Menzel y Kristin Chenoweth? Si tus respuestas son \"Por supuesto\" y \"Lunes\" es porque nunca has conocido a esta cafetera. Podías encontrale en ese lugar que los algebristas silvestres llevan siglos usando como punto de reunión \footnote{En caso de que esta sagrada tradición también haya desaparecido antes de tu llegada a esta honorable \sout{facultad} cárcel, hemos de comunicarte que en nuestros tiempos mozos podían avistarse algebristas prácticamente a cualquier hora de la mañana rondando las máquinas frente a la puerta principal de la facultad, no muy lejos de sus despachos}. No era la más moderna, tampoco la que
vendía el café de avellanas más barato, sin embargo tenía sus ideas muy claras y no le importaba mostrárselas a quien quisiera verlas. Eventualmente esto llegó a 
oídos de las altas esferas donde no tardaron en mandar la orden de silenciarla. Algunos años después, la burocracia es la burocracia y no va ir más rápido porque tú 
te creas más importante que el resto, la cafetera comunista desapareció de la noche a la mañana. Aunque no pudiera despedirse de nadie, es nuestra misión recordarla tal y como era y transmitir su mensaje:\\
 \"No odias los lunes, odias el capitalismo\"\\
Y tu misión, nuestro desafortunado lector, es contarle a las generaciones venideras que existió, tal y como nosotros te lo hemos contado a ti.


\subsection{Función de Weierstra{\ss}} %si no sale la eszett cambiar por ss
\subsection{Marinera de cantor}
\subsection{Teclado}

\section{Bosses}
\subsection{GPantanos}





\end{document}
